**縣道138號
海邊－彰化**，西起[彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")[線西鄉](../Page/線西鄉.md "wikilink")，東至彰化縣[彰化市](../Page/彰化市.md "wikilink")，全長共計11.990公里，2013年12月17日公告[彰濱工業區段解編](../Page/彰濱工業區.md "wikilink")（公路總局資料）。有一條支線

## 行經行政區域

  - 全線均位於[彰化縣境內](../Page/彰化縣.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [線西鄉](../Page/線西鄉.md "wikilink")：線西交流道（**起點**，接）0.0k→寓埔（與共線起點）2.1k→山寮4.6k（鄉鎮界）
  - [和美鎮](../Page/和美鎮.md "wikilink")：大霞田8.2k→彰和線東路口10.396k（**終點**，嘉犁莊，接岔路）

## 支線

### 甲線

[TW_CHW138a.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_CHW138a.svg "fig:TW_CHW138a.svg")
**縣道138甲線
和美－鹿港**，西起[彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")[和美鎮](../Page/和美鎮.md "wikilink")，東至彰化縣[鹿港鎮](../Page/鹿港鎮.md "wikilink")，全長8.101公里\[1\]。2017年11月3日公告全線廢止，原路段新編為鄉道**彰192線**，原**[縣道135號](../Page/縣道135號.md "wikilink")**0.617\~8.718k路段改編為新**縣道138甲線**。\[2\]

  - 全線均位於[彰化縣境內](../Page/彰化縣.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [和美鎮](../Page/和美鎮.md "wikilink")：0.0k（、道周路岔路）
  - [鹿港鎮](../Page/鹿港鎮.md "wikilink")：8.101k（與中正路岔路）

## 沿線風景

## 交流道

  - [TW_PHW61.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_PHW61.svg "fig:TW_PHW61.svg")[線西交流道](../Page/線西交流道.md "wikilink")

## 參考來源

## 相關連結

[Category:台灣縣道](../Category/台灣縣道.md "wikilink")

1.  [市道及縣道公路路線](https://www.thb.gov.tw/sites/ch/modules/expressway/county?node=81f6a0db-8899-4d5a-83a2-2e6672a467f7).公路總局
2.  [公告調整彰化縣轄內縣、鄉道公路路線](https://odmdoc.motc.gov.tw/IFDEWebBBS_MOTC/ExternalBBS.aspx?ThirdDocId=106RD04551)